\begin{song}{Rönnerdahl}
	
%	\original{Sjösala vals}
	
	\original{\citetitle{sjosala_vals}}
	
    \showversenumber
	Rönnerdahl är gammal, men han fjäsar ändå.\\
	Rönnerdahl har syffe och många trikiner,\\
	sällan får han vila, han får pippa för två,\\
	ingen kan begripa hur veken kan stå.\\
	Ingen utom pigan i köket, hon som sög\\
	och flatlusen och göken och vårens första bög\\
	och alla de små horor som kliva upp och ner i sängen;\\
	Lillhora, Storluder, pigan och Puttefnask.
	
    \showversenumber
	Rönnerdahl han binder av blommor en krans,\\
	hänger den på staken, den stora och saftiga,\\
	vandrar in i stugan och har gumman till hands,\\
	spetsar sedan pigan med glans på sin lans.\\
	Pigan börjar tjoa, går ner uti parterr,\\
	men Rönnerdahl han ryter: Håll käften gamla märr!\\
	Betänk hur många horor som redan legat här i sängen;\\
	Lillhora, Storluder, pigan och Puttefnask.
	
    \showversenumber
	Rönnerdahl han skakar sin lurviga ragg,\\
	under vita skjortan som döljer behagena.\\
	Ilsken som en hora som blir biten av bagg\\
	svär han så en ramsa och kliar sin dragg.\\
	Pigan har fått ungar och dränkt dem i en vik,\\
	nu sitter hon i köket utmärglad som ett lik\\
	och ångrar alla gånger hon legat full och kåt i sängen.\\
	Lillhora, Storluder, pigan och Puttefnask.
	
\end{song}
